# CIS Controller IP

# Description

# Port map

## AXI4-Lite

Шина управления. Доступ только по 32 бита. Адресовано 10 регистров:

| Register | Offset | Size (bits) | Доступ | Description |
| -------- | :----: | :---------: | :----: | ----------- |
| CR0      | 0x00   | 22          |  RW    | Управление тактовой частотой АЦП |
| CR1      | 0x04   | 12          |  RW    | Управление сигналом ADC_CDSCLK1 |
| CR2      | 0x08   | 12          |  RW    | Управление сигналом ADC_CDSCLK2 |
| CR3      | 0x0C   | 19          |  RW    | Управление сигналами CIS |
| CR4      | 0x10   | 4           |  RW    | Сигнал ReadLine |
| LINES    | 0x14   | 16          |  RW    | Количество линий для сканирования    |
| IP       | 0x18   | 32          |  RO    | Количество неактивных пикселей (124) |
| AP3      | 0x1С   | 32          |  RO    | Количество пикселей при разрешении 300 dpi |
| AP6      | 0x20   | 32          |  RO    | Количество пикселей при разрешении 600 dpi |
| AP12     | 0x24   | 32          |  RO    | Количество пикселей при разрешении 1200 dpi |
| APC      | 0x28   | 32          |  RO    | Текущее количество активных пикселей |
| IPIER    | 0x2C   | 2           |  RW    | Interrupt Enable Register |
| IPISR    | 0x30   | 2           |  R/W1  | Interrupt Status Register |
| GIER     | 0x34   | 1           |  RW    | Global Interrupt Enable |


## AXI4-Stream - Slave

Шина принятых данных.

## Порты входы/выходы

Из ядра торчат следующие входы/выходы.

| Signal      | Ширина | Направление | Описание |
| ----------- | :----: | :---------: | -------- |
| ADC_CLK     | 1      | O           | Тактовый сигнал для АЦП AD9826 |
| ADC_CDSCLK1 | 1      | O           | Сигнал захвата опорного уровня CDS |
| ADC_CDSCLK2 | 1      | O           | Сигнал захвата данных CDS |
| ADC_DATA    | 8      | I           | Оцифрованные данные |
| CIS_CLK     | 1      | O           | Тактовый сигнал CIS |
| CIS_SI      | 1      | O           | Стартовый сигнал CIS |
| CIS_SEL     | 1      | O           | Сигнал выбора разрешения CIS |


# Register map

## Config register 0 (CR0)

Конфигурация генератора тактовой частоты

| Поле    | Размер | Смещение | Описание |
| ------- | :----: | :------: | -------- |
| FALL    | 5      | 0        | Положение среза ADC_CLK |
| RISE    | 5      | 5        | Положение фронта ADC_CLK |
| SAMPLE0 | 5      | 10       | Положение точки захвата данных при низком уровне ADC_CLK |
| SAMPLE1 | 5      | 15       | Положение точки захвата данных при высоком уровне ADC_CLK |
| PRBS    | 1      | 20       | Тестовые данные из генератора ПСП |
| ENABLE  | 1      | 21       | Включение тактовых частот |

Частота сигнала ADC_CLK расчитвается по следующей формуле: ![](img/FADC.png).

Регистром `RISE` регулируем скважность. Должен быть всегда больше `FALL`.

Значения регистров для частоты шины 80 МГц: `FALL` - 4, `RISE` - 9. Итоговая частота ADC_CLK - 8 МГц.

Значения регистров для частоты шины 160 МГц: `FALL` - 9, `RISE` - 19. Итоговая частота ADC_CLK - 8 МГц.

Регистры `SAMPLE0` и `SAMPLE1` задают момент защелкивания данных с шины ADC_DATA. 
`SAMPLE0` - захват по нижнему уровню, `SAMPLE1` - захват по высокому уровню.

Регистр `ENABLE` - включение такстовых частот.

## Config register 1 (CR1) и Config register 2 (CR2)

Регистры конфигурации сигналов ADC_CDSCLK1 (CR1) и ADC_CDSCLK2 (CR2).

| Поле   | Размер | Смещение | Описание |
| ------ | :----: | :------: | -------- |
| PHASE  | 5      | 0        |  |
| WIDTH  | 5      | 5        |  |
| ENABLE | 1      | 10       |  |
| SKIP   | 1      | 11       | Какой импульс ADC_CDSCLK пропускать |

Регистр `PHASE` задаёт положение сигнала ADC_CDSCLK.

Регистр `WIDTH` ширина сигнала ADC_CDSCLK.

Регистр `ENABLE` - Включение сигнала ADC_CDSCLK. 

Регистр `SKIP` задаёт пропуск импульса ADC_CDSSCLK. 0 - пропуск каждого первого, 1 - каждого второго. 
От значения этого бита и `CR3_CLK_PHASE` зависит положение фронта ADC_CDSCLK относительно фронта CIS_SLK.
  

## Config register 3 (CR3)

Настройка сигналов CIS.

| Поле       | Размер | Смещение | Описание |
| ---------- | :----: | :------: | -------- |
| RESERVED   | 2      | 0        | Не используется |
| SI_PHASE   | 6      | 2        |  |
| CLK_PHASE  | 5      | 8        |  |
| SI_WIDTH   | 6      | 13       |  |

Регистр `CLK_PHASE` - сдвиг фазы тактового сигнала CIS_CLK.

Регистр `SI_PHASE` - сдвиг фазы сигнала SI относительно CLK ???

Регистр `SI_WIDTH` - длина импульса SI.

## Config register 4 (CR4)

Настройка разрешения и сканирования строки

| Поле         | Размер | Смещение | Описание |
| ------------ | :----: | :------: | -------- |
| READLINEONE  | 1      | 0        | Чтение одной строки |
| READLINEMANY | 1      | 1        | Чтение нескольких строк | 
| RESOLUTION   | 2      | 2        | Разрешение сканера |

Регистр `READLINEONE` - импульс 0-1-0 запускает сканирование одной строки.

Регистр `READLINEMANY` - установка в 1 запускает сканирование последовательное сканирование строк. 

Регистр `RESOLUTION` - разрешение сканирования:

 * 0b01 - 300 dpi
 * 0b10 - 600 dpi
 * 0b11 - 1200 dpi 

## LINES register (LINES)

Количество строк для сканирования. 
Для сканирования записать значение большее 0 и дергать `READLINEONE` или `READLINEMANY`.
Уменьшается после каждого сканирования строки. Сканирует, пока больше 0.


## Прерывания: IPIER, IPISR, GIER

IP быдает два прерывания: по окончанию сканирования строки и по окончанию сканирования всего кадра.

* IPIER - локальное разрешение прерывания записью 1 в соответсвующий бит. Бит 0 - прерывание по строке, бит 1 - прерывание по кадру.
* IPISR - флаги статуса и сброс прерывания записью 1 в соответствующий бит.
* GIER - глобальное разрешение прерывания IP блока. Запись 1 в 31й бит разрешает вывод сигнала `irq`

# Utilization

Zynq-7010 Slices LUTs - 293, BRAM - 0.5.
